澳洲搜新華社職員住所 沒收器材

節錄

澳洲搜新華社職員住所 沒收器材

■兩名澳洲記者早前撤離中國。 資料圖片

中澳關係惡化，在中國官媒工作的澳洲華裔記者成蕾早前被中國扣留，兩名駐華澳洲記者再被約談，引來澳洲官方批評。中方媒體之後又稱澳洲6月也曾搜查多名中國媒體駐澳洲記者住所，涉事的新華社和中新社發聲明，指記者住所被闖入並粗暴搜查，表示強烈譴責和堅決反對。

新華社稱「長期秉持客觀公正」

新華社前日發聲明指，今年6月26日，澳方在沒有任何證據的情形下，搜查中國媒體駐澳記者，又扣押採訪和發稿設備，新華社形容澳方行徑粗暴、蠻橫無理，充份暴露了澳方個別部門和官員的冷戰思維和政治偏見，嚴重干擾中澳兩國正常的人文交流。

中新社昨聲明指，澳方安。。。。。

新華社和中新社的聲明強調，。。。。。。。。

新華社

外交對等

支那搞民主國家，人地唔一定還拖
但支那狗比人搞 就一定咬番人

打仗啦打仗啦！

要用刑逼供

澳洲只是依法辦事

幾時踢走班支共留學生？

中共真係好燃無用
只識教訓香港人報復

做得好

澳省宜家硬過碌鐵
反制了

推